【樓市核彈】空置稅將於刊憲後3個月實施金額為差餉租值兩倍

政府就實施「空置稅」的相關修訂條例草案刊憲，計劃在下月立法會復會後首個大會首讀，條例通過及刊憲當日起計3個月後正式實施。

根據條例內容，獲發佔用許可證達12個月或以上的一手私人住宅單位的發展商，須每年向政府申報單位的狀況。如單位仍未售出，並在過去12個月內，有超過6個月未被租出，便須繳交額外差餉。額外差餉由差餉物業估價署按年徵收，金額為有關單位應課差餉租值的兩倍。

為了避免有人通過關連人士之間的交易，規避繳交額外差餉，政府建議在《條例草案》中訂明，如初持者在去年6月29日，即公布擬議的額外差餉當日或之後，把指明單位轉讓予關連人士，則該關連人士會成為該指明單位的初持者，並因此負有法律責任，須提交申報書和繳交額外差餉。

罰則方面，如果發展商沒有在限期內申報，可被判罰款25000元。如果發展商申報時，明知而作出虛假陳述，最高可被判罰款10萬元及監禁一年。若果罪行是在發展商高級人員同意或縱容下干犯，有關人員亦屬犯罪。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

空置稅應該係樓價10%啦
好人好者做咩好置
正仆街

之前又話死都唔得 即係政府撚咗市民十幾年啦

之前江派揸旗緊係要保地產有錢佬，而家習要借機會清算，空置稅力度已經算細。

未來要向牛屎佬收地就真係把炮嘞。

算唔算回歸以嚟第一次直接搞地產商？

各大地產商繼續支持共產黨。做地產仲慘過做雞，咩聲都唔敢出。

佢長期唔起好慢起，後期拉慢，你都吹佢唔帳

賣地果陣default個發展年期太長

拉慢來起有建築工資成本

快快手走哂貨佢好過啦

佢都唔等錢，玩法同大陸唔同

可被判罰款25000元，發展商應該嚇到賴屎了

幾時到2手空置稅

十幾年唔做
呢三個月乜都做
派錢+土地收回+空置税

證明我地無錯，政府唔屌唔得

要扮再完全唔記得申報先得，應該要追返未補既空置稅。

如果扮得唔似捉到係故意行為高層都要坐監。

呢招N年前就講緊，拎埋D舊招黎用，一係冇招，一係就同地產佬扯貓尾安撫下班窮人就算。

強國都有限購限售同限價啦。香港？政府都仲係想食地產飯。

抗爭開始有成果

不過
五大訴求 缺一不可

對大部份市民無大影響

回歸以嚟第一次直接搞地產商，雖然冇乜力，但都叫開先河啦。以前辣招印花稅搞嚟搞去咪又係向市民收。

繼續出聲
要佢做返哂十幾年既野
好似侵侵要拎返十幾年既債咁

其實對樓價冇幫助， 仲會升高樓價， 都係左手交右手，買樓的人受返尋日睇NOW 講嘅 ， 你估政苦真心為你好咩

打工仔記得轉走強積金！

推一推比多啲人見到，強積金係大家血汗錢，唔可以就咁蝕曬佢！

開subsidiary
左手租比右手
done

又想講賣貴d 轉嫁消費者？
如果係咁 地產佬洗出黎嘈？

樓市好景就係
唔好景,乜野都會掉返轉

咁耐都話唔得，三個月即時話得。
即係欺善怕惡o者。